中國武漢肺炎疫苗問題多｢中方轉而攻擊德國｣德媒批中扭曲事實

[新頭殼newtalk] 武漢肺炎禍害全球，因應該疾病的疫苗陸續問世。然而，中國官媒連日狂批德國BionTech和美國輝瑞共同研製的疫苗不安全，同時還大力宣傳中國武漢肺炎疫苗，法廣則引用德國《明鏡》周刊、《焦點》周刊等多家德國媒體報導指，在疫苗競賽中，中國失敗了，中國製的疫苗存在許多問題，但中國的宣傳機構卻不斷針對輝瑞疫苗散布虛假信息，以破壞人們對該疫苗的信任，轉移人們對中國疫苗的注意力。

法廣指稱，中國官媒中國國際電視台主播劉欣16日在推特Po文表示：「我不能獨立確認，但消息令人不安：有十人在德國注射輝瑞疫苗數天後死亡。」這位記者宣稱，消息來自德國的兩篇報導。然而，《明鏡》周刊以及隨後跟進報導的《焦點》周刊等均批評，這是中國故意扭曲事實，散布虛假消息，中方想以此顯示「中國的疫苗光芒四射，西方的疫苗則不行。」

法廣提到，德國最近確實報導了注射疫苗後的死亡案例。12月底，瑞士一位91歲的老奶奶注射輝瑞疫苗後死亡，但根據瑞士官方部門的調查，死亡事件與疫苗沒有關聯。一月中，德國下薩克森州也出現了一個死亡事例。一位90歲的老奶奶注射輝瑞疫苗數小時後死亡。德方調查結果也跟瑞士一樣，死亡和疫苗沒有關聯。迄今為止，沒有發現輝瑞疫苗造成死亡的事例。

法廣指出，德國媒體認為，中國記者之所以要傳假消息，是因為中國的疫苗在國際比賽中處於落後地位，科興疫苗的有效性不高。中國的疫苗自身還有很多問題。而輝瑞疫苗則超越了中國的疫苗。中國《環球時報》不久前報導稱，輝瑞疫苗效率不高，是在時間緊迫的情況下研發的。對此，《焦點》周刊，慕尼黑《水星報》等多份媒體則反批，中方抹黑該疫苗，是要撐扶本國疫苗。

source:

所以咪要簽投資協議 乞求唔好再攻囉

明曬肥婆既策略啦納粹狗